[Клиентская документация](https://gitlab.com/xquanto/docs#%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F)

[[_TOC_]]

<!-- * Методика расчёта гарантийного обеспечения
	* Бессрочные, фьючерсные и опционные контракты
	* Позиция
	* Бандл
	* Портфель
	* Баунти аккаунта -->

## Методика расчёта гарантийного обеспечения

### Бессрочные, фьючерсные и опционные контракты

Для любого отдельного контракта, в рамках одной позиции, действует два вида гарантийного обеспечения:
начальное - при регистрации заявки, и поддерживающее - после совершения сделки пропорционально сформированной позиции.
Оба они зависят от базового начального гарантийного обеспечения и базового поддерживающего гарантийного обеспечения,
соответственно, заданных в виде констант для конкретного контракта (как правило 2 USD и 1 USD).

Для фьючерса и бессрочного контракта (основного и композитного) значения опредеяются по формуле:

```math
\begin{aligned}
I^c 	&= b_i \\
M^c 	&= b_m \max(1, \mathit{delta})
\end{aligned}
```

а для опциона:

```math
\begin{aligned}
I^c 	&= b_i max(1, p_o/100) \\
M^c 	&= b_m max(1, \mathit{delta})
\end{aligned}
```

$`I^c`$ - начальное гарантийное обеспечение контракта  
$`M^c`$ - поддерживающее гарантийное обеспечение контракта  
$`b_i`$ - базовое начальное гарантийное обеспечение  
$`b_m`$ - базовое поддерживающее гарантийное обеспечение  
$`delta`$ - дельта контракта  
$`p_o`$ - цена маркировки опциона, для рыночной заявки, или цена лимитированной заявки  


### Позиция

Зная среднюю цену входа, для кванто-фьючерса необходимо ввести корректировочный коэффициент,
пропорциональный изменению финансового результата,
для корректировке поддерживающего гарантийного обеспечения:

```math
k^f = \begin{cases}
p_a/p_m		&\text{, для фьючерса}\\
1 			&\text{, для опциона}
\end{cases}
```

$`k^f`$ - корректировочный коэффициент для кванто-фьючерса  
$`p_a`$ - средняя цена входа в позицию  
$`p_m`$ - цена маркировки фьючерса  


Затем производится оценка поддерживающего гарантийного обеспечения,
которое для удобства разбивается на длинное и короткое (одно из них равно 0),
так же необходимо вычислить покрытия которые в дальнейшем понадобятся для оценки кросс-маржи.


```math
\begin{aligned}
M^{pos}_l 	&= q_l k^f M^c \\
M^{pos}_s 	&= q_s k^f M^c \\
M^{pos} 	&= M^{pos}_s + M^{pos}_l \\
C^{pos}_l 	&= 0.8 M^{pos}_s \\
C^{pos}_s 	&= 0.8 M^{pos}_l
\end{aligned}
```

$`q_l`$ - количество купленных контрактов  
$`q_s`$ - количество проданных контрактов  
$`M^{pos}_l`$ - поддерживающее гарантийное обеспечение длинной позиции  
$`M^{pos}_s`$ - поддерживающее гарантийное обеспечение короткой позиции  
$`M^{pos}`$ - поддерживающее гарантийное обеспечение позиции  
$`C^{pos}_l`$ - покрытие для длинной позиции  
$`C^{pos}_s`$ - покрытие для короткой позиции  

Коэффициент для покрытия зафиксирован как 0.8.

Для направленного начального гарантийного обеспечения позиции:

```math
\begin{aligned}
I^{pos}_l 	&= q_{buy} I^c \\
I^{pos}_s 	&= q_{sell} I^c \\
\end{aligned}
```

где

$`I^{pos}_l`$ - начальное грантийное обеспечение длинных позиций  
$`I^{pos}_s`$ - начальное грантийное обеспечение коротких позиций  
$`q_{buy}`$ - количество контрактов на покупку  
$`q_{sell}`$ - количество контрактов на продажу  


### Бандл

В бандле появляется покрытие от других позиций, где риски объеденяются одним базовым активом,
поэтому вычисляется начальное, поддерживающее гарантийное обеспечение для бандла,
а так же кросс-обеспечение для бандла:

```math
\begin{aligned}
C^{bundle}_l 			&= \sum C^{pos}_l \\
C^{bundle}_s 			&= \sum C^{pos}_s \\
M^{bundle}_l 			&= \sum M^{pos}_l \\
M^{bundle}_s 			&= \sum M^{pos}_s \\
M^{bundle} 			&= M^{bundle}_l + M^{bundle}_s \\
\check{M}^{bundle} 	&= \max(M^{bundle}_l - C^{bundle}_l, M^{bundle}_s - C^{bundle}_s)
\end{aligned}
```

$`C^{bundle}_l`$ - покрытие для длинных позиций бандла  
$`C^{bundle}_s`$ - покрытие для коротких позиций бандла  
$`M^{bundle}_l`$ - поддерживающее гарантийное обеспечение длинных позиций бандла  
$`M^{bundle}_s`$ - поддерживающее гарантийное обеспечение коротких позиций бандла  
$`M^{bundle}`$ - поддерживающее гарантийное обеспечение бандла  
$`\check{M}^{bundle}`$ - поддерживающее кросс-обеспечение бандла  

Начальное гарантийное обеспечение:

```math
\begin{aligned}
I^{bundle}_l 		&= \sum I^{pos}_l \\
I^{bundle}_s 		&= \sum I^{pos}_s \\
I^{bundle} 		&= \max(I^{bundle}_l, I^{bundle}_s) \\
\check{I}^{bundle} &= \max(I^{bundle}_l - M^{bundle}_s, I^{bundle}_s - M^{bundle}_l)
\end{aligned}
```

$`I^{bundle}_l`$ - начальное гарантийное обеспечение длинных позиций бандла  
$`I^{bundle}_s`$ - начальное гарантийное обеспечение коротких позиций бандла  
$`I^{bundle}`$ - начальное гарантийное обеспечение бандла  
$`\check{I}^{bundle}`$ - начальное кросс-обеспечение бандла  

Для оценки рисков берётся в расчёт только кросс-обеспечение бандла,
гарантийное обеспечение носит только информационный харакер.

Общее гарантийное и кросс-обеcпечение бандла:

```math
\begin{aligned}
T^{bundle} 		&= M^{bundle} + I^{bundle} \\
\check{T}^{bundle}	&= \check{M}^{bundle} + \check{I}^{bundle}
\end{aligned}
```

$`T^{bundle}`$ - общее гарантийное обеспечение бандла  
$`\check{T}^{bundle}`$ - общее кросс-обеспечение бандла  


### Портфель

Для портфеля обеспечения вычисляется прямой суммой по всем бандлам:

```math
\begin{aligned}
I^{portfolio} 			&= \sum I^{bundle} \\
\check{I}^{portfolio} 	&= \sum \check{I}^{bundle} \\
M^{portfolio} 			&= \sum M^{bundle} \\
\check{M}^{portfolio} 	&= \sum \check{M}^{bundle} \\
\end{aligned}
```

$`I^{portfolio}`$ - начальное гарантийное обеспечение портфеля  
$`\check{I}^{portfolio}`$ - начальное кросс-обеспечение портфеля  
$`M^{portfolio}`$ - поддерживающее гарантийное обеспчение портфеля  
$`\check{M}^{portfolio}`$ - поддерживающее кросс-обеспечение портфеля  

Общее гарантийное и кросс-обеcпечение портфеля:

```math
\begin{aligned}
T^{portfolio} 			&= M^{portfolio} + I^{portfolio} \\
\check{T}^{portfolio}	&= \check{M}^{portfolio} + \check{I}^{portfolio}
\end{aligned}
```

$`T^{portfolio}`$ - общее гарантийное обеспечение портфеля  
$`\check{T}^{portfolio}`$ - общее кросс-обеспечение портфеля  


### Баунти аккаунта

~~todo: работаем над переименованием~~ На открытую позиции по одному контракту
действует ограничение в количестве контрактов равном 10000.
Баунти $`b`$ заданное клиентом, на интервале от 1 до 10 включительно,
позволяет пропорционально увеличить это ограничение, при этом все параметры 
начального и поддерживающего гарантийного обеспечения будут увеличены пропорционально $`b^2`$.
